羅家聰： 富豪專才成移民主力 地產商註定難逃命運 香港長遠未來難處理

#羅家聰 #富豪 #專才

羅家聰：
富豪專才成移民主力
地產商註定難逃命運
香港長遠未來難處理
(D100 嚤囉街高談闊論 未日博士 KC )
20210112

D100 Radio
512K subscribers

羅家聰：富豪專才成移民主力 地產商註定難逃命運 香港長遠未來難處理 (D100 嚤囉街高談闊論 未日博士 KC )

BNO簽證移民計劃公布以來，不少合資格港人已付諸行動，尚未決定或不考慮離開的，茶餘飯後亦少不免觸及「移民」話題。有人力資源公司顧問表示，不少有一定工作經驗的中產會選擇移民，年輕一代則多數空談，移民計劃欠奉。此外，亦非所有人「一窩蜂」揀英國落腳，有專業人士仍屬意澳洲或加拿大等傳統港人移民熱點，認為居住和子女學習環境都較英國理想。

中信人事顧問公司首席顧問陳麗麗稱，近一年協助僱主及求職者配對職位時發現，不少中產寧放棄在港高薪厚職，選擇移民外國定居，首選多為東南亞國家，其次是加拿大等地；「當然有部分係好早已經想走，但呢一兩年係明顯多咗啲」。她說這些中產人士約40至50歲，在港累積一定資產，認為這些人是較有能力移民。

陳麗麗續稱，20歲至40歲的年輕人雖常說移民，但真正實行的人少，「如果呢啲人係專才，反而更加唔會想走，一來事業剛起步，二來去到外國未必可以維持在港的生活質素」，她認為這些年輕人對移民仍抱觀望態度。

同意 有能力有本事搵到錢嘅一定會搵方法走 唔會同你繼續戇鳩鳩唱好大灣區 大陸係點其實大家心知肚明如果咁好嘅華為公主又使乜去溫哥華住

賺錢果兩個留港搵錢
送仔女去外國讀書+買埋資產應該係最大路,就睇邊個國家批得鬆

有仔女嘅家庭 走係基本

未日博士有工開未
唱淡咁多年輸足咁多年

香港有錢就搵，搵夠就走，冇咩值得好留戀。

仲有班藍屍廢老呀
講幾句支那就會捐身家，都幾爽

佢基本上變左收視保證
大把節目請佢做嘉賓

大把大陸土豪，字都唔識多隻走晒出國定居生活

真，有錢有能力既冇話一定要即刻走
但係依班人隨時都走得

年輕人兩袖清風冇負擔，點解唔係移民主力

我睇左佢超碼十幾年（信報時代），都唔覺得佢好末日。係佢身上學到好多macro野

搵到錢嘅後生仔例如醫生
佢哋未搵夠上岸

點樣兩袖清風法先？

做乜鬼哩條友會逆市唱衰
咁樣邊有JOB

冇樓未結婚事業未上正軌

末日博士
二十年佢前開始已經睇淡樓市
凡係有關樓價跌因素佢都會無限放大

錢都冇
點移？

點解要錢幾皮野就夠

專家食屎

好似係08年嗰次先比人叫未日博士
之後一講野就比人話睇淡

條友講野好簡潔易明
又幾搞笑

唔逆市點有gimmick

佢好多時睇得中
今次佢講到好盡
大家打返個八折都要知驚啦

佢熟書，經濟史，政策發展，貨幣轉變等都有一定內容。

估唔估得中，呢個好難講，但資料提供相比起好多財演算係咁

即係又升

唔走既人都會諗方法將財產放外國
唔通一個籃裝晒所有雞蛋咩

同意
佢每一個睇法都有數據/歷史support
講黎講去都只係分析個trend
同埋佢做過呢行好清楚背後d人做緊咩

財演就算把啦

D人要人地精準到聽日 升幾多跌幾多 冇得講

唔會走 我地仲要係煲底見

散戶要一個占卜師，多過財經分析師

常見問題：

我買左股票XXX, 想問X大師前境如何？

類比：
我識左個男仔XXX, 想問X師傅將來愛情運會如何？

佢好好笑

佢黃的，比佢痴多次la

變左俾藍絲同黑警既逃生門

it狗算唔算專才

好多人幾皮都冇

香港有黑警就得啦, 一定繁榮穩定

專家食屎圖

「年輕一代則多數空談」

嘈得最西利果班反而得把口

講得冇錯, 事實真係咁

我90後都今年走

仔女要讀書真係走梗

收成期既人最鐘意就係話後生做野無計劃

其實唔後後生無計劃，係後生既計劃唔岩佢地心水。班友要有份專業人士工等佢地，係zone one買2-3間屋，1間自住其他收租。

係佢地眼中後生話住zone 6, 揾藍領做=無計劃

標準嘅成功定義
其他嘅生活模式都係垃圾

行得太前

佢無做功課就遊花園,問佢金就上上落落,樓市唔識睇,恆指二萬三五七
佢一講支國就共你個産,雖然我都信中共係仆街掠水又尻寫data,但下下話data係假咁無討論空間
佢次次都話假野無野好analyst
如果佢講完自己睇法,再Assume個data係真,再分析多次就好好多

佢係有料,macro同有睇圖/data,但成日搶soundbite同遊花園(雖然節目效果好好,好撚好笑)

其實佢好多時候講哂兩邊名就叫末日博士，但其實無乜關係
不過財演係咁

lm

其實後生反而冇負擔, 更敢出去闖
留係香港, 佢地仲有機會咩? 有都比D新香港人玩曬啦
仲要跟大陸果種文化, 奉承, 靠關係上位

識唔少都會

佢唔算財演喇，起碼行內高位做左咁多年，叫有實績支持。

如果佢d買賣真係好似佢講到咁末日，佢唔會依家先俾人炒喇，擺明係把口咁講，身體卻很誠實。

點睇佢上年已經睇bitcoins上3-5萬，依家差唔多到價
你睇睇上年bitcoins咩價?有冇人夠膽講bitcoins上到3-5萬?

富豪係唔會移民
因為富豪依一刻有特權
去到外國咩都無 去黎做咩

其實佢同燒山一樣，熟書，有分析，就係唔撚會中。

燈足咁多年，移民都要燈

沈大師一樣成日上節目
唔代表啲咩

支企紅水

識佢真人
到依家都未買樓
08年睇淡到依家

自己諗佢對樓市既view值唔值得參考

年輕果班同40+果邊移民都唔同玩法

40+果班基本上得投資系列，自然要揾移民顧問

20-40果班好多都係用升學/技術/工作簽證
唔太會揾本地的agent

短期係random walk
跟人情緒行
冇咩可能預測到啦
佢果套長期就ok

燈左咁多年先中
同沈大師有咩分別

共你嘅產

兩個點同
燒山講人講事多
得罪講句根本就unpredictable

Kc都係根據歷史數據去搵條trend去做估算
最多都係會加少少宏觀政治上既分析去睇有幾大程度影響本身個估算

同燒山直接估係兩回事wor

大家一樣 不過博士唔推number咁解

鬥地主就真係咩都冇
有錢佬去到買大至基建 小至地產 都生活無憂
冇得係香港咁呼風喚雨姐

講真 未鬥到啦
先割中產 後割富豪
d富二代邊人能力去衝
你有無聽過鐘培生講移民

識唔少都唔會

你話唱足咁多年輸足咁多年
我先舉個例子應你，唔代表燈咁多年先中一次半次。
洗唔洗人地賺錢貼大字報同你講你份人都幾詼諧

舉多d例子啦咁
膠行炒左之後有冇人請
有料一早轉牛食曬成個大升市
財演得亡國英有料
D美股勁到

點解一定要買樓
人地d錢買曬股票債券年年1x% yield
玩到而加都好賺過買樓啦

當你on99買曬visa
08年開盤13蚊而加208
升左16倍
Liquidity又好過你買樓
你笑鳩佢佢當你智障炸

因為佢樣樣都無
一路租緊又有三個細佬囉
都話我識佢
好似你咁FF人地有乜有乜
成個傻鳩咁

大C真係尻噏
kc叫做有data,diagram, econ theory back up(唔計遊花園/soundbite)
經濟分析係比大方向
細節佢不嬲唔係佢專長,依家直頭唔講

不過佢最近真係成日遊花園,節目一半時間吹水